# ZERDE TICKET

Для клиентской части использовался vue 2, для бэка nodejs v8, база данных postgres 9

Структура проекта:   
-root  
--client  
---build  
---components  
----atoms  
----molecules  
----organisms  
----pages  
---router  
---store  
----modules  
---stylesheets  
---utils  
--server  
---config  
---controllers  
---models  
---queue  
---routes  
---socket   
---utils  
--static  
---fonts  
---images  

**Клиентская часть**  
Все атомы, молекулы, организмы, страницы разделены по своим папкам. В каждой папке есть вью и стиль для этого компонента.  
В router указаны все роуты клиентской части.  
В store хранятся данные, которые могут быть использованы сразу в нескольких страницах (можете подробно прочитать про vuex).  
В stylesheets находятся общие стили, которые применяются ко всем компонентам или могут быть использованы во всех компонентах.  
В utils находятся все функции, которые отправляют запрос на бэк.  
В build находятся файлы собранные вебпаком.  

Главным компонентом является App.vue.  
Главным контроллером является index.js.  

eventBus используется для того, чтобы передавать данные с одного компонента на другой.   

Как нужно использовать атомы и молекулы, и про их особенности написаны в readme каждого.  

В стилях каждый класс используется как объект. К примеру, если в css написано:  
```css
.block {
    
}
```
то во вью используем этот стиль так: 
```vue
<style src="./style.css" module></style>

<template>
  <img :class="$style.block">
</template>

```
Чтобы написать класс внутри класса, нужно написать следующим образом:
```css
.block {
    
    &--inherit {
        
    }
}
```
и используем во вью через CamelCase:
```vue
<style src="./style.css" module></style>

<template>
  <img :class="$style.blockInherit">
</template>
```

Если хотите написать стили для элемента (к примеру div), то нужно писать следующим образом:
```css
.block {
    
    & div {
        
    }
}
```

**Серверная часть**   
Главным файлом является server.js.   
Все роуты указаны в папке routes. Все функции, которые обрабатывают запросы находятся в controllers.  
В config/passport.js находится функция для авторизации через паспорт.  
Структуры всех таблиц написаны в models.  
В utils находятся разные функции, которые могут быть использованы во всех контроллераъ, к примеру в mail.js находится функция для отправки письма на почту.  


Главным файлом во всех папках является *index*, к примеру если вы создаете новый компонент *newComponent*, его главный файл нужно назвать *index.vue*. Затем, когда вы будете использовать этот компонент в другом месте, то можете сделать импорт через след.строку:
```javascript
import newComponent from Components/newComponent
```

Для того, чтобы запустить проект в dev версии, нужно использовать команду **npm run dev**   
Для того, чтобы запустить проект на серваке в production версии, сначало нужно собрать проект командой **npm run prod**, затем запустить через pm2 **pm2 start ecosystem.config.js --name mdticket**. Ecosystem нужен для того, чтобы запускать проекты в продакшн версии, подробнее можете почитать в документации pm2.

## Contributors

README crafted by :tiger: of Web development @symbatnurbay